% Vorspann: DIESEN TEIL NICHT OHNE NOT ver‰ndern:
%
%  $Description: Author guidelines and sample document in LaTeX 2.09$
%
%  $Author: ienne $
%  $Date: 1995/09/15 15:20:59 $
%  $Revision: 1.5 $
%  $ P. Gemmar $
\documentclass[a4paper, 11pt,onecolumn,oneside,german]{article}
%\documentclass[a4paper, 11pt,onecolumn,oneside,german]{article}
\usepackage{WA-Artikel}
\usepackage{times}
\usepackage{babel}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{multicol}
\usepackage{graphicx}
%\usepackage[dvips]{epsfig}
\usepackage{color}
\usepackage{listings} % f¸r code schipsel
\usepackage{menukeys} % f¸r Tastaturtasten
%{\usepackage[latin1]{inputenc}}
\IfFileExists{fontenc.def}{\usepackage[T1]{fontenc}}%
\IfFileExists{isolatin.def}{\usepackage[isolatin]{inputenc}}%

\newcommand{\term}{WS13/14}

% ENDE des Vorspanns
% -------------------------------------------------------------------------

% DIESE ANGABEN aktualisieren:
% Titel:
\newcommand{\gameName}{ \textbf{Last Ignition} }
\newcommand{\mytitle}{Designentscheidungen zu \gameName -- ein Funracer mit Waffen \\ Interdisziplin‰res Teamprojekt \term \\ Betreuung: Prof. Dr. Christof Rezk-Salama }
% Name:
\newcommand{\myname}{Christopher Baumann, 953241 \\ Lea Krieger, 952787 \\ Simon Kunze, 952299 \\Stefan Mortari, 953275}
\renewcommand{\baselinestretch}{1.25}\normalsize
% E-Mail:
%\newcommand{\myemail}{}
% ----------------------------------------------------------------------

\newcommand{\hltext}{Designentscheidungen zu \gameName -- ein Funracer mit Waffen}

%-------------------------------------------------------------------------

% Titelseite: DIESEN TEIL NICHT ver‰ndern:
\begin{document}
\pagestyle{headings}

\title{\mytitle}
\author{\myname}

\maketitle
%\thispagestyle{empty}

% ENDE Titelseite
% -------------------------------------------------------------------------
% AB HIER kommt Ihr Text:
%-----------------------------------------------------------------------
%kopfnote
%\renewcommand\rightmark{\parbox[b]{0.7\textwidth}{  \hltext }}
%\renewcommand\leftmark{\parbox[b]{0.7\textwidth}{ \hltext }}
%-------------------------------------------------------------------------

\section*{‹bersicht / Einleitung} 

Im Zuge des Teamprojekts soll ein Projekt realisiert werden. 

Alle vier Teammitglieder sind aus dem DMS-Studiengang, daher konnte wir uns sofort f¸r ein Spiel als Projekt einigen. In der Brainstorming-Phase haben wir verschiedene Ideen gesammelt, kehrten jedoch immer wieder zu einer Idee zur¸ck: Ein Funracer mit Waffen. 

Als Engine haben wir uns f¸r Unity entschieden. Drei von uns hatten im vorangegangenen Semester bei den Medienprojekten Unity verwendet und sehr gute Erfahrungen mit der Engine gemacht. Daher war es eine naheliegende Entscheidung, auch bei diesen Projekt Unity zu verwenden. Der groﬂe Vorteil war, dass  wir so gut wie keine Einarbeitungszeit hatten und wussten, was mit Unity mˆglich ist. Wir konnten uns sehr fr¸h ¸ber die Umsetzung der einzelnen Elemente Gedanken machen.

\section*{Konzept} 

\gameName ist ein Funracer f¸r zwei Leute, indem die Fahrzeuge mit Waffen ausger¸stet sind. Neben dem klassischen Rundkurs-Modus bietet das Spiel auch ein Arena-Modus, ‰hnlich dem Derby-Mouds aus dem \textbf{FlatOut}-Spielen. 

Da viele von uns groﬂe \textbf{FlatOut}-Fans sind, und wir nicht nur einfach ein Klon machen wollten, haben wir uns entschieden, die Fahrzeuge mit Waffen auszur¸sten, wie zum Beispiel in \textbf{N.I.C.E. 2} und \textbf{Twisted Black Metal}. Das Spiel hat dadurch auch ein besonderen Feature. Das Hauptfeature sozusagen ist die Zerstˆrung. Wir wollten ein Materialschlacht veranstalten, wo sehr viele Dinge zu Bruch gehen.

Wie funktioniert das Pick-Up System?

Ein weiterer Fokus des Spiels ist auf dem Mit- und Gegeneinander-spielen von echten Personen. Daher kann man zu zweit an einen Rechner per Splitscreen spielen. Auﬂerdem haben wir uns gegen den Einbau einer K¸nstlichen Intelligenz und f¸r einen Multiplayer entschieden. Unsere Idee ist, das sich Leute auf einer LAN Party oder sich Online verabreden, um ein paar Runden \gameName zu spielen. Das Spiel lebt von der Zerstˆrung der Fahrzeuge, und gegen eine KI zu spielen schien uns weniger spaﬂig zu sein, da man bei einen Multiplayer-Spiel auch gemeinsam lachen kann.



Man kann auf Rundkursen oder Arenen fahren und sich gegenseitig mit Waffen zerstˆren. Es gibt zwei verschiedene Waffentypen: offensive und defensive. Die Fahrzeuge sowie die Umgebung sollen sich dabei teilweise zerstˆren lassen. Ist ein Fahrzeug zerstˆrt, scheidet es aus dem Rennen aus. 

Es stehen zwei Spielmodi zur Verf¸gung: Rundkurs und Arena. In ersteren f‰hrt man auf einen ¸blichen Rundkurs und muss versuchen als erster durch die Ziellinie zu fahren. Im Arena-Modus muss man versuchen, den Gegner mit seinen Waffen zu zerstˆren. Wer als letzter noch nicht zerstˆrt wurde gewinnt.

Das Fahrverhalten der Fahrzeuge soll arcadelastig ausfallen. Sie sollen sich dennoch wie echte Autos anf¸hlen. F¸r die Zerstˆrung kommt ein einfaches Schadensmodel zum Einsatz.

Das Spiel ist darauf ausgelegt, dass man zu zweit am selben Ger‰t spielen kann. Der Bildschirm soll dabei per Split-Screen aufgeteilt werden.
\\

\subsection*{Gameplay} 
Eine Beschreibung des Gameplays


\section*{Kurzer Einblick in Unity} 
Um zu verstehen, wie \gameName aufgebaut ist, muss man sich zun‰chst einen ‹berblick verschaffen, wie Unity funktioniert. Unity hat einen groﬂen Unterschied zu den meistens anderen Engines: die so genanten \textit{Components} (eng. f¸r Komponenten). Anstatt verschiedene Kategorien von verschiedenen Objekttypen zu haben, wie zum Beispiel statische Meshes, Sound-Effekte, Animationen oder Lichter, bietet Unity die Mˆglichkeit an ein beliebiges Objekt -- in Unity ein  \textit{GameObject} -- eine beliebige Komponente anzuh‰ngen. Das kˆnnen Scripte, Animationen, Sound-Effekte, ein Rigidbody oder auch ein 3D-Mesh sein. Eine Klassifizierung von Objekten entf‰llt dabei. Dadurch kˆnnen die Objekte individueller gestaltet und f¸r den benˆtigten Zweck angepasst werden. 

Zus‰tzlich lassen sich die \textit{GameObjects} auch schachteln, es entsteht eine baumartige Hierachie.
\\

\section*{Aufbau eines Fahrzeugs} 
Der Aufbau eines Autos l‰sst sich in zwei wesentliche Teile aufteilen: die \textit{GameObject}-Hierachie und die daran angeh‰ngten Scripte. Die \textit{GameObject}-Hierachie besteht aus allen Objekten, die f¸r das Auto benˆtigt werden, zum Beispiel 3d-Modelle, Kollision, Waffen und Scripte.

\subsection*{Hierachie}

An oberster Stelle steht das eigentliche \textit{GameObject}. Es stellt die Position des Autos in der Welt dar und besitzt eine \textit{Rigidbody}-Komponente, welches ein physikalischen Kˆrper darstellt. Hier werden Werte wie Masse und (Luft-)Widerstand eingestellt. 

Daneben sind eine Reihe wichtiger Scripts angeh‰ngt: das \textit{Car-}Script, den \textit{PlayerInputController-}Script, zwei \textit{StabilizerBar-}Scripte und das \textit{CarInventory-}Script. Eine genauere Beschreibung der Scripte findet im n‰chsten Abschnitt statt. Zum \textit{Car-}Script sei an dieser Stelle nur gesagt, das es Referenzen auf \textit{GameObjects} in der Hierachie besitzt.

Darunter finden sich weitere \textit{GameObjects}, darunter 3d-Modelle, Reifen und Kollisionsmodelle.

\textit{BodyModels} stellt, um eine gute ‹bersicht zu gew‰hrleisten, nur ein Container f¸r die 3d-Modelle dar. die Meshes sind entsprechend den Schadenszonen (siehe Abschnitt Zerstˆrung) unterteilt. Diese sind nochmal in den 3 verschiedenen Schadensmodellen unterteilt. \textit{Damage\_x} ist wiederum nur ein Container f¸r die eigentlichen Meshes und wird vom \textit{Car-}Script entsprechend den Lebenspunkten der jeweiligen Schadenszone aktiviert bzw. deaktiviert. Dadurch werden die richtigen Meshes angezeigt.

Hier wird der Aufbau nun am Beispiel f¸r die Schadenszone \textit{FrontLeft} dargestellt


\begin{itemize}
	\item BodyModels
	\begin{itemize}
		\item FrontLeft
		\begin{itemize}
			\item Damage\_0
			\item Damage\_1
			\item Damage\_2
		\end{itemize}
		\item ...
	\end{itemize}
	\item ...	
\end{itemize}



\begin{itemize}
	\item Fahrzeug
	\begin{itemize}
		\item BodyModels
		\item CenterOfMasses
		\item Cameras
		\item Wheels
		\item Colliders
		\item CollisionTrigger
		\item MapIcon
		\item Weapons		
	\end{itemize}
\end{itemize}








\subsection*{Scripte}
Wie sind die Scripte f¸r das Auto aufgebaut
\\

\section*{Funktionsweise des Zerstˆrungssystems} 
Wie funktioniert die Zerstˆrung der Autos? Wie funktionieren die Waffen?

\subsection*{Schadenszonen}
Wie funktioniert eine Schadenszone (auch Script f¸r DestructibleCarPart erkl‰ren)

\subsection*{Waffen}
Wie funktionieren die Waffen im Einzelnen?

\subsection*{Kollision zwischen zwei Fahrzeugen}
Wie funktioniert die Schadenwirkung zwischen zwei Autos?

%~\cite{RaspAbout}

\section*{Spielmodi}
Das Spiel besitzt zwei Spielmodi: ein klassischen Rundkurzmodus sowie ein Arenamodus.

\subsection*{Rundkurs}
Der Standardspielmodus eines jeden Rennspiels.

\subsubsection*{Checkpoints}
Wie funktionieren die Checkpoints?

\subsubsection*{WIe wird festgestellt, wer gerade f¸hrt?}
Wie wird festgestellt, wer an erster Stelle ist? und wer an zweiter?

\subsection*{Arenamodus}
Wie ist der Arenamodus aufgebaut und warum haben ihn eingebaut? Was unterscheidet sich zu anderen Spielen iwe z.B. FlatOut?

\section*{Netzwerk}
Wieso haben  wir uns entschieden, Netzwerk-Multiplayer einzubauen?
Wie ist die Philosophie dahinter?


\section*{Levels}
Es sind vier Levels vorhanden.
Eine Beschreibung der Levels folgt nun.

\subsection*{Rennstrecke f¸r den Rundkurs}
Warum die Rennstrecke ein extra Model braucht und warum wir sie nicht auf dem Terrain gemacht haben. Wie sieht den ein Canyon aus und wie wurde das umgesetzt? Wie wurde das Terrain generiert oder handmodelliert ? Warum wurde die Strecke gemacht wie sie gemacht wurde -> Evolution von modular zu vollmodelliert. Beschreibung der Streckensettings und ob die Vision jeweils korrekt umgesetzt werden konnte.

\subsection*{Arena}
Warum ist die Arena wie eine DerbyArena aus FlatOut?

\section*{Sonstiges}
Alle Sachen, die erw‰hnenswert sind, aber nicht in eine der groﬂen Kategorien passen

\subsection*{Kamera}
Welche Gedanken haben wir uns bei der Kamera gemacht?

\subsection*{HUD}
Wie haben wir das HUD designt? Was waren unseren Gedanken dabei?

\subsection*{Carselector}
Wie funktioniert der CarSelector?

%-------------------------------------------------------------------------

%\bibliographystyle{WA-Artikel}
%\bibliography{WA-Artikel}

\end{document}